所有生物的機制就是追求繁衍

所有生物的機制就是追求繁衍

一切的動物（有情的）終其一生都是趨樂避苦， 找食物， 避敵人， 避寒熱， 避痛楚， 而動物會因為性的樂（同因為得不到性滿足而生之極苦）而去大量追求繁衍， 然而動物， 不會永遠停在兩性交合的那一瞬間， 而往後而來的是綿綿無絕的痛苦，
這生命過程的一切一切， 都是極苦的， 此亦是生命得以繁衍的必然機制

而呢一切的過程， 總的來說， 都是極苦的， 唯人好少好少的人， 可以離開這個迷宮

jm9

脫離支那是是香港唯一出路，但絕不能直接獨立，必須先經英美託管一段時間再經公投獨立

想消滅支那，我們就要帶領支畜暴動和革命，才有機會從內部瓦解支共（輸出革命+加速主義，缺一不可）

唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

（國際戰線）借助日韓爆發武肺推動全球反奶共運動和全球排支運動

中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

必須先紅後藍，否則中共恐成最後贏家

此世間乃五濁惡世， 人無論如何在此打滾， 如何去爭取， 也必然不得福樂， 要求得真正的福樂， 必然要離開此蛆蟲喫糞的糞坑， 人人或貧或富， 或強或弱， 也只是體形與喫糞之量有異之蛆也！

送大家一曲

agree?

唔同意，我認為人之所以痛苦係因為搵唔到自己，迷失。

所以我決定唔生仔

人類滅亡，只能輪迴做動物

即係唔好生？
師兄信咩宗教？

有咩證據？

冇晒人喎

人類唔會滅亡

樓主係咪有讀開佛經

有

世間萬物皆是緣起性空 不必太過執著

假設一個男人，是沒有性慾的(完全零性慾)，咁佢對住一個女人，甚至佢的祼體，甚至要個男人上果個女人，個男人會覺得好核突，情況如一個純粹異性戀的男人去想像同男人搞

為什麼人有如此強烈的性慾望?
假設人是零性慾，咁性交合可能係人覺得最核突的事情之一，即使一條淫蟲雞蟲，最咸濕的男人，一旦佢性慾完全消失(假設姐)，佢立即會覺得同女人交合是何等的核突! 而且呢條雞蟲應該知咩叫性病，應該大概知性病
的情況係點(起碼佢search過google睇過d相啦.....)，咁生物進化的過程，為了”迫使"人去做一件咁辛苦的事情，進而演化出動物有“極大的性慾望，同得不到性滿足而生之極苦”，跟據達爾文的進化論，沒性慾的人不會有後
代，而強烈性慾的人則大量繁衍，呢個就形成物競天擇的情況

我再俾一個例子，前面有一督屎，你唔會想去踩落去，但如果有個人俾10萬港元你，要你去踩佢一下，好多人即踩

agree

好明顯係佛

會唔會俾人鬧歧視?

有火鳳feel

人類不會滅亡的，信我

小小苦楚等於激勵！怕咩姐！

樓主既睇法係將自我=身體
而我其實是三為一體的,即身,心,靈

樓主舉了一例,人沒有性慾便會覺得女人是DIRTY的
這恰恰證明了人不是只有身(身體的慾望被暫時滿足了,其他的思維(NAKED WONEN IS DISGUSTING)隨即出現)

心都係慾望，應該係話因為心中慾望先希望得到女人既身體

YES, 身係心既反映.
而追求身心無止境既需求只會帶來痛苦
所以我地應該向靈追求(愛)

追求愛都是一種欲望呀

無性欲就覺得女人核突 咁無食欲會唔會覺得食物核突

+;![].我迷失在.＊ 這場﹍×°愛情遊戲°°°×．﹏\

應該話,係去行動表達自己既愛. 而不是去追求別人的愛

結論樓主冇得扑野好痛苦

想別人接收自己既愛，都係一種欲望

愛係無條件既,不問回報既
我覺得已經BEYOND WANTS

唔係講話要人回報你既愛
而係單單你想人接受你既愛，都係一種欲望

我覺得最大愛既境界係會去到連想人接收既欲望都無,單純付出.
而無差別地去做到呢種愛就係聖人

中出

會不會遲早俾班女權斬開八碌？

我覺得， 男人對女人的慾望是女權最大的武器之一

為什麼你們咁憎惡我的說話呢

點解要創造J短的男人 叫人點敢媾女繁殖

你會明嘅

明嗎?

所以我覺得主動唔生仔既都係極聰明既人…
係連大自然都可以抗衡既人…

全ての存在は滅びるようにデザインされている。
生と死を繰り返す螺旋に･･････私達は囚われ続けている。
これは、呪いか。それとも、罰か。
不可解なパズルを渡した神に いつか、私達は弓を引くのだろうか？

(世上所有的存在都是為了滅亡而被設計出來。我等只能被囚禁於生與死的永劫輪迴中。這是咀咒嗎? 還是懲罰嗎? 對於交予這種難題的神，我們會在甚麼時候挺身反抗嗎?)

Niei Automata...

你覺得人地食狗肉核突嗎﹖

所以我覺得自己有性慾好撚矛盾…
從來唔想結婚生仔。
覺得有仔女係害佢黎依個世界受苦
但偏偏就會叫雞，去享受制造子女既過程…

我，真係好廢。
定人類本身就咁廢﹖

睿智！

你有能力個仔女咪唔會受苦囉

願聞其詳

你一個月搵十萬你會唔會驚自己溝唔到女？你唔靚仔咪整到自己靚仔，唔夠大隻大把時間你操大隻，咁你仲邊可能會廢呢？

本能不代表正確

你咁閙我，已經比左一個壓力我，要比仔女物質。
依一類壓必然會響仔女身上再度出現。
除外你有無限資源。

月揾十萬， 甚至過百千萬， 的確是好勁的（暫時唔論用咩方法求財先， 總之有財力就是勁， 因為有大量的資源，時間等等）

咁子女就不用受苦了， 是不是這樣

係，另外一點就係搵一個有質素嘅女仔同你繁衍，因為始終仔女嘅能力受母親一方嘅影響比較大，性格就受父親一方嘅影響比較多

子女。

唔係女人…

而好顯顯你同樓主LEVEL完全唔同。
你係果類不斷燃燒自己，傷害別人都要取得物質生活果類人。
樓主意思就係「燃燒自己，傷害別人」本身就係一種苦。
我覺得燃燒自己，傷害另人都係一種苦
唔想仔女承受。
你就倒返轉叫我去追求膚淺既物質…
溝通唔到。重要好似你教返我咁，可笑之極。

無子女的話

我唔需要做咁既動作
仔女都唔需要做咁既動作

係咪咁簡單都唔明﹖

我gay 點解

乜有錢人唔會體驗到

人性自私，貪婪，好色，虛榮，嫉妬？？？
乜原來你有錢就等於子女可以唔駛受依啲人類弱點﹖
嘩，真係大開眼界…

其實我平時完全冇物質生活咁滯，我同意追求心靈進步，但係唔係俾藉口自己放棄追求其他嘢，你個講法係好似話因為自己冇能力去繁衍，所以先講到追求繁衍係一種苦，其實係逃避責任同埋承認失敗

請問我既生活我既哲學關你咩事呢﹖
點解你要用你果套以為自己係啱之後套落我度﹖

你又知我搵幾多錢﹖
你又知我係你眼中既「失敗」﹖

點解你以為某某人收入過左某個數…就要跟你果套「結婚生仔養女人」﹖

自己放棄追求其他嘢

乜我有放棄追求其他嘢﹖
我追求既野只係唔係你想追求既野罷了。
你好好笑。
你都唔夠OPEN MIND，好心就唔好討論。

唔洗反駁佢住嘅， 呢個世界咁多人咁多種思想， 要反駁到幾時？ 自己諗一諗先， 諗清楚先， 亦都唔洗憤怒， 佢地會利用你的憤怒（憤怒是演化過程中要迫使我們在世間不息的爭鬥， 是物種自然演化的結果）

你係咪唔知咩係厭食症

師兄， 反駁唔係問題， 但係你唔好俾你的怒氣爆發， 因為人地睇得出， 會利用你的怒氣， 俾多D時間去消化， 冷靜在心中思索， 是一個安然安祥的狀態， 你會好清楚同通透好多野

都係你啱。
但睇有啲人攞自己果套企高地，始終睇唔慣。

但…題外話，你叫依類人屌下女人唔「追求其他野」
佢地就唔會敢屌。
佢地只會將子女既物質幸福既重擔放響男人之上…

留名，幾好睇，等樓主繼續講落去

大家慢慢消化下， 唔洗急， 來日方長， 呢個post永遠都係連登呢度

能力幾大，個世界咪有幾大，唔係嘅話世上就唔會有宅男宅女呢樣嘢，亦有好多人讀書打工結婚從來未離開過自己果一區甚至自己嘅屋村

給你們歌曲聽聽

有病就睇醫生啦弱智仔

"活着"師兄， 你見到上一樓的回應， 不要急住駁， 你沉靜下來

咁似唔知邊套撚屌動畫

"快啦喂"， 見到上面回應， 不要急住駁， 先沉靜下來

我會話俾師兄聽， 為何這是五濁惡世，

而沉溺在此人間去追求"樂"， 是幻像

推

你老母做雞呀柒頭

知你老母厭食營養不良 生左你呢個弱智仔

知你老母做雞生左你件死雞種

救命依家啲黃絲智障成隻跟尾狗咁 好心警察今日好拿拿聲揼你落街咪撚係到獻世

救命依家d五毛柒到咩係厭食症都唔知 好心死返入支那中肺炎死全家咪撚係度獻世

黃屍傻仔嗌左半年黑警死全家 嗌到今日死過未
我係你就驚自己有日俾人推落樓好過

做狗舒服過做人, 照你咁講應該係仲快樂左

藍屍狗日日嗌我愛中國 嗌到今日愛左去邊
我係你就死返入支那谷肺炎死左佢好過

我係香港做特權階級你理撚得我輕鬆住警察宿舍睇你班黃屍登仔攬炒死先 唔通驚你會黎放火咩鍵盤戰士

我係連登做鍵盤戰士你理撚得我輕鬆係屋企睇你班藍屍狗幾柒 唔通驚你會黎放火咩藍屍狗

高質

未輪到你仆落樓俾你威多陣 返去同伙記mark低你id 之後check電話check到係你就有排玩

未輪到你肺炎死俾你威多陣 返去同手足mark低你id 之後起到你底你就有排玩

我覺得唔係咁 我覺得痛苦係你對一樣野有期望同埋有假設
合你預期你唔會開心 唔合你就痛苦 所以無期望無愛 就無痛苦

之前我寫過一段文章，會覺得，絕望的人，不會失望，請參看以下:

我都唔知呢個係邏輯學的什麼狀況

佛教可能係前無古人後無來者最悲觀的宗教(或哲學)， 但郤仍成了一個無械可擊的狀態， 因為人愈去咒罵佢， 或用污蔑的言語去侮辱佢， 用暴力去攻擊佢， 就會反而證實佢的觀點， 除非人世間係好快樂美好， 以人世間的快樂美好去反證佛教， 但若人世間真係呢個快樂美好的狀態， 人又唔會太有動力去攻擊呢個宗教，或者根本不應有攻擊別人信仰同理念這一回事， 我都唔知呢個係邏輯學上的什麼狀況， 希望有師兄知道

我記得以前玩hearthstone, 有個對手用牧師， 佈左個怪局， 個對手有一張牌係你愈打佢， 佢就變得愈勁， 但果張牌就不斷打我，打到我輸了， 嘆為觀止

我認為你覺得佛教悲觀係因為你唔係係佢地既思想角度去諗 由一個普通人角度諗咁緊係覺得虛無同絕望
好似我呢家同你講 人生係無意義 人終需一死
咁你就咩都唔做啦咩？ 人生於在世 係有意義 不管呢個世界係真定假 係幻象定真實 你忠於自己內心 我覺得就夠
你要有愛就會有痛苦 有愛有親人生離死別 你就會唔開心
睇開d要慢慢學

人類除了追求身體層面滿足，食色性也，
仲有精神心靈層面
仲有理想中嘅自己係點樣?
很難只停留動物層面
但又不可忽視身體嘅渴求

冇人生仔，會唔會輪迴做動植物或魚蝦蟹？

邏輯學有樣叫舉證責任
即係佛教宣稱係有六道輪迴，就應該由佛教中人證明輪迴的存在。
攻擊呢個宗教，本身就犯左錯。而係佢冇提供足夠的證據下，我們應抱懷疑或不信的態度來應對呢個宗教。不信者冇需反駁佛教，而係應該由佛教用證據說明佛教的可信性。

唔同意
喺香港完全唔想生

夜麻麻瞓唔著見到呢個post吸引咗我登入留言討論

同意
所以第時我唔生仔都要養返隻柴犬

野狗成日打架，又唔懂衛生，如同原始人。
有人飼養的狗就唔同，不過都只係主人的寵物。
咁講不如做個原始人？
但點解我們要選擇演化成現代人？

熊貓

因為性慾令我好想瀨樣貌絹好嘅女性嘅閪, 好想瀨到佢哋個閪出水, 然後再飲佢哋嘅閪水, 一日人生唔能夠滿足倒呢個慾望, 做人都會好痛苦, 求大師指點迷津

你是不是社衛醫生？

先生何許人也?

我是芸芸眾生

Namaste

咁快冇人討論

大家先聽聽音樂

聽下先， 大以清晰的心去討論

所以驅使你打呢篇文嘅機制都係繁衍下一代

聽聽音樂， 大家再思索一下

ching佛學都要講經書都要用文字有自己邏輯（雖然佛學邏輯個名唔係叫「邏輯」）
問下你問題想討論下你覆首歌
下下咁有悟性咁唔洗你講啦
你直接開音樂po啦
咪用語言感化人啦

多巴胺作祟？
滅欲可否視為改變大腦釋出多巴胺既習慣，甚至擺脫其需要？

睿智！ 我覺得係

愛， 恨都係帶來痛苦， 所以不要愛人同被愛， 也不要恨人同被恨

滅除性慾

跟據達爾文的進化論，沒性慾的人不會有後代
幾時有講過

我開post果刻

可能就快有

點解大家咁唔中意我講野呢？

因為佛教仲有講權欲同創世欲

單純一個中意古物、古玩既人，已經唔係追求繁殖

冇可能，唔會挖得哂地上既泥

正解，睿智者也!

人類係會滅亡，既然一切事物係此有故彼有，此生故彼生，自然會此無故彼無，此滅故彼滅。可能有一日突然有粒隕石跌落嚟，我哋所謂嘅人類嘅命運就同恐龍無異

唔係廢唔廢嘅問題，作為人類自然會有性欲，因為你身上有生殖器官，你會因為交配而有快感，因為呢樣生物演化嘅產物，但同時作為人類，我哋擁用理性，所以唔想生仔係合理選擇，同時地叫雞又冇違反人類道德，所以我覺得係冇問題，就好似有食慾就要食飯，不過係以人類道德標準底下搵飯食

我諗住我睇住學術台點解會有啲咁戇鳩嘅comment，原來係啲不學無術嘅弱智藍絲，真係人一藍，腦便殘

話佛教係悲觀根本係外界嘅睇法，如果樓主都覺得佛教係悲觀根本係誤會咗佛教，佛教自己認為自己係好正面，因為出家修行就代表你去尋找真正嘅離苦得樂，脫離輪迴，證得涅盤

第一句已經邏輯錯亂
對一件事冇興趣係一回事
對一件事反感係另一回事

既然有故彼有，此生故彼生，就算地球冇人，都有機會係另外一個世界成為人，冇人可以肯定會完全消滅。
唔係宇宙需要我地，而係我地需要宇宙。唔係人想我地做佢，而係我地想成為人。即使我地唔想再成為人，亦排除唔到其他人想做。
此生故彼生，隕石跌落嚟都係我地想，所以發生

「佛教自己認為自己係好正面」既出處係咩

佛教唔係悲觀唔係樂觀
而係如實觀
不偏不倚 有果句講果句

關地上的泥咩事？泥唔係微生物天堂咩？
冇左人類可以有其他動物存在。

唔同意。人之所以苦。係因為錢。 無錢就會好痛苦 有錢就好快樂

為何大家咁唔中意我講野呢，要滅聲嗎?

係蓮登既post 開錯係學術院

係香港少人傾呢啲，或者係你嘅緣未到

認同

我依種係柏拉圖式傳教 明則矣 不明則不明

「冇左人類可以有其他動物存在。」，點解咁肯定?你諗下去咪又係悖論

有冇實證？
Say 想想有冇地方係有動物冇人？
深海？太平洋無人小島？熱帶雨林？
點會係悖論？

你仲係地球睇住無人小島都唔悖論？

科學角度
地球可以冇晒生物，地球都唔會消滅，只係變火星。
植物可以唔靠動物生存，地球可以只有植物，沒有動物。但動物必須靠植物生存 ，否則無食物。

動物無需靠人類生存，所以人類消失，動物也存在。同樣人類都可以唔食動物，也可以唔靠動物生存都得。所以冇晒動物，人類一樣可以生存。冇晒人類，動物也可生存。

師兄，我想你澄清一下“冇可能，唔會挖得哂地上既泥”的意思，我認為你的意思係“唔可能人類會滅亡，因為唔可能所有人選擇不生育”，正如自古人都不斷宣傳不可殺人，但總是不斷有人做，正如自古人都宣傳不可強姦，但總是不斷有人做，我只可以話，能夠駛到去解脫痛苦的彼岸，只有一條好細的船，而此岸上的人好多好多

咁就唔係叫有實證，係用科學角度推測、估計，根本實證唔到

無緣可惜

樂本是依苦而生，解其苦則樂，而樂漸退至無，苦則無窮莫能自止

厭食症都唔知咩黎，藍甴係咁上下

點會證實唔到？
搵到有地方，無人類有動物咪得。
相反，神秘學和宗教就冇得證實。

點解證實到？蝴蝶效應、Heinsberg's Uncertainty Principle都唔敢咬定大家冇互相影響，你憑咩咁肯定？

我覺得，你睇到，而又回應，而回應亦保持理智，不論你認同我與否，憎惡定鄙視，以經有非常難得的緣份

個體嘅使命係追求繁衍
文明嘅使命係追求宇宙嘅真相

繁衍後的意義？

繁衍本身就係興生俱來的想法，冇任何意義，就算有，都係人類比既

咁動物繁衍後的意義？

當年玩呢隻驚感觸好大

你問我 我會話冇意義
事物存在的本身並不一定有意義
有可能只係副產品 垃圾

想問下你有什麼感觸？ 不介意可以講講， 我未玩過

言語會扭曲原意，你自己玩就明

垃圾都有佢意義 只係無人懂得利用和運用佢

1.點解你咁肯定會輪迴？
2. 點解一定要有"我"呢個主體？
3.點解輪迴一定變生物而唔係死物？
利申 唔識佛學

"你"有什麼感觸

我們可以離開這個痛苦迷宮嗎?

可以脫離這個囚牢，這個迷宮嗎?

或者落地獄呢

地球有46億年歷史，其實人類只係頂多得幾萬年
點解咁肯定人類唔係只係地球既一個過客

呢個都只係現代科學家的推斷。
無保證地球一定係46億年同人類歷史唔超過100萬年。

有100萬唔可能得幾千年文字記載既歷史
證明之前都唔係高智商生物
頂多只係猿人

我打算開個新post講講我對生命痛苦的見解，大家有咩提議?

Can we?

輪迴係觀察內心已可了知
就算世界美好最終都係毀壞

同埋佛教唔係要有輪迴先成立，係依四聖諦即苦集滅道及十二因緣

勁，對人有啟發

你所講的係前世回溯。前世回溯係目前比較有力證明輪迴。但前世回溯因為可以係心理作用產生出黎，同埋有好多回溯內容偏離現實或不正確，只有少數回溯與現實吻合，所以仲未被視作有效的科學論證。

我唔係講緊前世回溯，本身睇到既野就唔可信
聖嚴法師:當你快樂就係天，憤怒就係阿修羅，思考就係人，痴愚就係畜牲，慳貪就係餓鬼，痛苦就係地獄，六道輪迴本來就係源於內心

你呢個並非有效證據，證明輪迴。

我都可以作個類似人生哲理：
當你思考政治，你就係無私愛國的人。
當你思考搵錢，你就係貪滇痴。

當你無私愛國，就可以上天堂。
當你貪滇痴，就會淪為畜類。
當你有仇恨，地獄距離你近了。

你當哲理就得，佛教從來唔需要理外在有無輪迴，你只需要知道苦，同滅苦既法就得，最重要係你內心既輪迴，而唔係外在

因為你既我執重，你會認為要去證明有一個我係度輪迴，然而事實上係唔存在，所以適合你去理解既係苦，苦既集苦既滅，滅苦既道

如果唔講證據會點：

飛天意粉教信徒：飛天意粉就是神，是創造者。你們都是被飛天意粉所做的。飛天意粉神話，你們做事和你們的良心就是判斷你地將來來世的人生去向。

咁唔講輪迴咪唔需要證據，我只講生命既痛苦，止息痛苦既法，全部係你身體已經能夠睇到

佛教要講信解行證，信唔係指迷信，係你信佢有方法令你止息痛苦，跟住係解佢既義理，例如四聖諦十二因緣，跟住就跟住佢教既方法做，去到證，即係佢既法理已經如同肉眼可見，證亦都只有自知自證

生命有痛苦，跟是否有輪迴無關，也跟佛教是否正確無關。

佛教正確基於四聖諦，而非輪迴

解決痛苦有很多種方式。
有人認為信基督可以解決痛苦，信佛越信越苦。
有人認為信佛可以解決痛苦，信基督越信越苦。
有人認為只有回教的阿拉真主才能解決痛苦。
有人認為去旅行就可以解決內心痛苦。
有人認為探索知識就可以解決內心痛苦。
林林總總。

信佛係越信越苦，但終究其他既方法唔究竟，佢地既苦只係潛伏左，而非息滅

佛教認為，人類追求永生的慾望導致痛苦。
基督教及回教認為，人類的痛苦在於不懂得追求永生，痛苦源自沒有永生慾望，只集中在今生的財富享樂和地位。

兩者有明顯衝突。
最少有大量教徒唔agree佛教解決痛苦的方式。

佛教認為生死皆苦
外道以生為樂以死為哀
因為人既本性係想生存
阿姜查尊者:世上最好笑既事就係我想出世，但我想死。

本身佛教係比適合根器既眾生受持，例如大部份既眾生聽到無我就會生起恐懼，呢類眾生只能夠受持類似基督宗教既人天乘之類的教法

問題係邊個是係正確的人生觀。

每個都正確，正如阿羅漢，菩薩，佛，佢地都係正確，只係證悟有深淺之別

但終究我係佛教徒，我會認為無生命先係最快樂

其實肯定唔會樣樣都正確。
否則「田雞是唯一真神」都可以正確，
甚至「沒有偽鈔，只有真鈔」，「沒有謊言，只有真話」都可以正確。

首先呢個世界正唔正確係你既概念去決定，無咩正確唔正確，正確是因，不正確是緣，沒正確即不正確

應該係話，對是因，錯是緣，對沒即錯

所以咪唔係事實，一定有分對錯
除非你可以話「偽鈔也是真鈔」、「偽冒也是真實」、「田雞是世界唯一真神」也可以是對的。

鈔呢樣野係人定，只要有一個更高權力既人，鹿都可以係馬

你好似唔明點解你從根本上執著係自己固有概念上係錯，佛教就係話要舍有無二邊，而唔係執於二邊

這是社會科學特性。
咁自然科學呢：
「人類在500米高樓上跳樓不會死，也不會受傷」這句說話也可以是真？？？

即是你話真鈔假鈔，呢兩張都只係紙張黎，有咩正唔正確?你話田雞係真神，咩洲田雞，佢隻眼拆出黎，咁隻眼係田雞，定係另外一部份先係

可以，有過咁樣既事例，當然神通變幻不作討論

人類，不是少數人。

不過你講科學，科學係證明左意識創造世界，例如楊氏雙縫實驗

無人話過得小數人有，人本來就神通具足

咁你試下搵件生物（昆蟲老鼠）在40樓推佢落去睇下會唔會死？

我唔係想講咩，只係想講，世界一定存在對錯。
不存在對錯，只係氹人開心的安慰說話，不是真實的。

事實上係無，對與錯係你內心出現既概念，事實上昆蟲係科學上係唔會跌死

再清楚些講
人類經常為對錯爭論
世界有對錯，但人類智慧有限，未能容易分辯。
所以先有「很多野無分對錯」呢種讓人類平息的說話跑出來。但肯定只係「心靈雞湯」，不是真實的。

我再清楚些講
人類經常為對錯爭論，導致很多無謂的戰爭。
真相是，世界有分對錯，但人類智慧有限，未能容易分辯。

所以先有「很多野無分對錯」呢種讓人類平息的說話跑出來。但肯定只係「心靈雞湯」，不是真實的。

呢個先係事實，因為對錯係你定，而世上從來唔存在所謂既對錯，係由你既內心而出現

難度無人之前呢個世界自己會有所謂既對錯?

咁不如你答我，一隻老虎食一隻豬，咁係好定唔好

當然有分對錯。
不過人類無力理解。

我比較認同其中一個 new age的說法。
佢認為，所有宗教都是錯，但你也可以說它是對。因為宗教是上帝為人類設計的「童話故事」。
好似你向古人解釋日食和日落，佢地無足夠天文知識理解。你向佢地話「天狗食日」、「太陽要休息」，佢地接受到。但你把真相講出來，即係月球遮擋太陽，地球自轉，佢地反而以為你亂吹，鳩up，因為無足夠知識判斷。
講返，佢認為人類沒有足夠知識判斷正確，特別是宗教和神靈，所有宗教都是為特定文化設計的寓意故事，不是真實。

我係絕對反對na,你講日蝕，係阿毘達磨順正論中，佛陀一早已經講係光線庶閉，或有阿修羅庶閉（非自然日蝕），你用民間信仰果套睇當然唔明，再者你話人類無能力理解，咁呢d野就係垃圾，係唔需要。如果係無證悟而只係童話，咁要黎做咩

佛教唔算係一種宗教，因為佛教係唔要迷信

我咪講緊一般古人無法理解。
你講係古代頂尖學者。
我係一個比喻，意思係人類無法理解超自然，超自然唯有用寓意故事告訴你。你信的佛教，同信天狗食日係一樣。世界係有對錯，不過係難分對錯，超自然力量為左你們免傷和氣，所以先咁講。

我信佛教係因為我睇到，而唔係唔理解而信

你睇到都只是很少部分。
古代的百姓，都以為自己睇到地平，太陽會落山。
不過你信都得，反正大家都係人類，沒有足夠智慧判斷超自然野。

呢樣野係唔同，正如你唔會睇到有隻天狗係度食日，我唔係見到地平

我睇到我既念頭無斷過，我睇到我會死，我睇到我身體好污穢，好難理解咩?

但人係見到地平，見到太陽落山。
不過事實都唔係咁，而係自轉公轉。
我們人類知識有限，判斷唔到超自然，所以唯有用自由信教原則。

我地唔要架，呢d係迷信，非佛教

佛教係好多科學家和頂尖學者中，都係迷信。
宗教主要唔可信，其實都係無證據+無得判斷+各教派間的矛盾。就好似佛教和基督教有明顯衝突矛盾，如果你話無矛盾，其實你已經否定左基督教了。因為基督教話只有耶穌是真神，其他都是假神。你不能又拜耶穌又拜其他神，你不能又信神又信佛，否則視作不信，要下地獄啊。

唔好將基督或其他宗教果套擺落佛教，你分番開d野先，唔該

第二係所謂矛盾，係大家都話自己係究竟，但佛教係容許佢呢套，只係佢唔容許佛教，因為係佛教係有成地果套人天乘既教法

咁即係你都覺得有對有錯啦

其實你信左佛教，就已經否定左基督教和伊斯蘭教了。

最少基督教和伊斯蘭教在否定佛教。

我只會話唔究竟，但佢地係唔得咁又唔係，深淺唔同而已

咁係佢地既事佢地自定左正確，正如我都認為佛教先係究竟，呢個係我定

哲學理性佛教，我諗好難去否定(我估咋)

How do you think?

Come on. Get out form this shitty nasty world.

Get out from this world full of SHIT!!!

GET OUT!!!

get out, get out, get out!